5旬母槍斃4華裔養子女後飲彈自盡 警：屍體散布如「大屠殺」

美國田納西州一名婦女領養4名華裔子女多年，讓他們在家中自學，也親自擔任老師及全職母親的角色，在親友心目中都是「非常疼愛孩子的慈母」，沒想到日前卻被人發現，和4名子女陳屍家中。且種種證據皆指出，是她舉槍殺害子女，再飲彈自盡。

綜合外媒報導，55歲的柯莉爾（Cynthia Collier）育有一名已成年的親生兒子，另領養4名華裔子女，分別為14歲的李波（Bo Li）、14歲的林梅根（Meigan Lin）、15歲的林萊（Lia Lin）和17歲的林開利（Kaileigh Lin）。

田納西摩利郡（Maury）警長羅蘭（Bucky Rowland）16日在記者會上證實，柯莉爾的親生兒子15日晚間6時左右下班回到納許維爾（Nashville）南方約80公里、位於哥倫比亞市（Columbia）的家中，便驚見已經死亡的母親和手足，分別陳屍在家中各處，立即報案。

接獲通報後，摩利郡消防隊率先抵達現場。警方根據現有資料，初步判斷柯莉爾先把4名子女殺害後，再對自己開槍，且死者皆為頭部中彈。

警長羅蘭16日指出，柯莉爾的丈夫在當地經營一家建設公司，是這群孩子合法的養父，但夫妻倆的關係近來似乎遭遇難關；經過訊問，已經排除柯莉爾丈夫和親生兒子的涉案嫌疑。他還提到，案發現場相當驚悚，「這是一場大屠殺，命案規模無法與警方平常接觸的案件相提並論。」

遇害的4名華裔青少年由柯莉爾和丈夫分2批領養，與柯莉爾的親生兒子同住。根據柯莉爾親友說法，她是一名全職母親，親自在家中教導孩子，且非常疼愛子女，「這是個充滿愛的家庭」，也沒有任何家庭糾紛前科。但警方並未透露，4名華裔青少年為何保有原本的姓氏，以及是在幾歲時被領養。

撥亂返正，自己種下的禍根自己收拾返，這是美國精神

有種講唔出嘅搞笑感覺

李波

為國家安全盡一分力，侵應該追頒勳章

為民除害

似台灣人

咁大個都係家中自學，生活可能仲慘過毒撚